小學英文老師30年前性侵5女生判囚2年 官斥令人髮指違反信任

西貢某小學的男英文老師兼班主任麥龍兒，在1988年至1994年間性侵5名當年年僅6至9歲女學生，包括伸手入她們校裙摸大腿、臀部，甚至伸手入內褲內撩私處。麥龍兒早前被裁定8項非禮罪罪成，案件今於高等法院判刑。游德康法官指他的所作所為令人髮指及痛心，違反學生及家長對老師的信任，事件亦對5名女事主造成情緒影響，但考慮他為師時表現出眾及盡忠職守，酌量減刑3個月，麥龍兒最終被判囚24個月。

游德康法官在判刑時指，57歲男被告麥龍兒在30多年前年僅次27歲，麥叫當年只有6至9歲的X、Y、Z、A及B5名女事主到老師桌附近，一邊講解習作，一邊伸手入她們校裙摸其大腿、臀部及陰部。而麥在事發後一直為教育不遺餘力，受學生愛戴，實屬模範老師，但因此案而失去長俸及其喜愛的職業 。5名女事主中大部分仍有心理衝擊，回想30年前被性侵的回憶會感到羞愧 ，更令事主患有恐慌症及酗酒的習慣 。

辯方律師為被告求情時指，麥患有胃病及肺病，他在案件被揭發後已被停薪留職，被定罪後亦被革職，從事老師30多年來累積的退休金亦化為烏有，對其妻子及兩名分別15歲及16歲的兒子之生活有重大影響。而麥在案發時初出茅廬，未婚亦沒有育有子女，事件發生後沒有證據指他再犯，而現時麥亦失去再執教的機會，相信涉案事件會在他人生中最後一次，重犯機會微乎其微。